<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://liunianjia.com</id>
    <title>流年佳</title>
    <updated>2021-05-12T01:24:20.974Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://liunianjia.com"/>
    <link rel="self" href="https://liunianjia.com/atom.xml"/>
    <subtitle>流年纵难千般好 岁月却使灿星辰</subtitle>
    <logo>https://liunianjia.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://liunianjia.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 流年佳</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[郑爽代孕我见]]></title>
        <id>https://liunianjia.com/post/zhengshuang-daiyun/</id>
        <link href="https://liunianjia.com/post/zhengshuang-daiyun/">
        </link>
        <updated>2021-01-22T11:46:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>蹭一波热度……其实已经基本尘埃落定。墙倒众人推，如今更是被广电封杀，可谓一锤定音盖棺定论。从此也就泯然尘埃了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>蹭一波热度……其实已经基本尘埃落定。墙倒众人推，如今更是被广电封杀，可谓一锤定音盖棺定论。从此也就泯然尘埃了。</p>
<!-- more -->
<p>并不是郑爽的粉丝，纯纯的路人，对于弃养，没啥好说的，鄙视。<br>
但是非说道德沦丧，丑闻劣迹？是不是过了？<br>
1 法律层面<br>
既然说了，美国是代孕是合法的，那么又违反哪条法律法规了呢？有人会说属人原则。我就笑了，且不论国际法的属地优先。怎么，照你们这说法，澳门赌个钱越南温个暖，回家就得被逮起来呗？都去美国代孕了，自然是因为这事儿合法咯。<br>
至于道德……婚前性行为道德吗？婚后出轨呢？未婚先孕呢？打胎呢？请问从道德层面来批判郑爽的道德制高点斗士，你们脸不红吗？人人都鄙视道德绑架，这时候怎么都绑的开开心心的？世间本无完人，谁都不敢说自己私德无亏。怎么到了女明星这里就要求圣人品性了。说什么公众人物要起模范作用，我笑了，郭小四于大妈被封杀了吗？<br>
要离婚了，不想要孩子了，想打掉有什么问题？不合理么？<br>
孩子不是自己身上十月怀胎掉下来的肉，不想要了，不合情么？<br>
合情合理合法的事情，怎么就道德沦丧劣迹丑闻了？<br>
每天用青春换取微薄薪资，不光出卖劳动，还出卖尊严。然后呢？真金白银买服务的成了不道德？是没给钱？还是没给够钱？<br>
郑爽一直挺疯的，做事也没什么脑子。开心就笑不开心就闹，有坏心思也有暗戳戳阴人。但不勉强不做作，那时候全网皆赞的时候怎么没人跳出来说什么？现在一个个的都事后诸葛亮了。<br>
只想问两个关键点：<br>
1 代孕是两个人都同意的吧？现在全体狂喷郑爽，为啥？因为她是女的？浸猪笼的只能是女的？<br>
2 七个月的时候打不掉，送人也好。当初肯定是取得共识的吧？现在……嗯……拿着这个来咬人，真的好吗？合着男人出轨了，女人就应该默默忍受就算离婚也要把孩子生下来含辛茹苦养大，这才符合你们的“道德”？<br>
嗯，并不想洗白。反正也已经定性，只是自己的一亩三分地，不吐不快而已。<br>
说真的有空揪着这些事情，不如把法律完善一下吧。既然禁止就立惩罚措施啊，组织代孕的判多久，找代孕的又判多久。别代孕妈妈都生了，人家不要了，拉一句：禁止代孕，合同违法不保护。孩子归购买代孕服务的抚养，提供代孕妈妈的反而还拿不到补偿。<br>
有人说代孕的合法性是对人格的践踏，我就笑了。免费加班难道不是对人格的践踏？你的时间你的创意你的劳动统统不值钱！996还不是福报。<br>
立法才是对弱势群体的保护，总归是要出卖的，请用法律来保障出卖的有价值和最基本的尊严。劳动法的制订为的可不是践踏人格和尊严的，相应的，反对合法化的反对法律保护的，就像反对劳动法一样，才是想要践踏人权的那一撮。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸿蒙OS之我见]]></title>
        <id>https://liunianjia.com/post/my-advice-to-HarmonyOS/</id>
        <link href="https://liunianjia.com/post/my-advice-to-HarmonyOS/">
        </link>
        <updated>2020-12-24T09:22:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言">前言</h2>
<p>这个标题实在是过于狂妄。一个科技圈外的老年人，有什么资格来对国产未来.明日之星.反霸权利器的鸿蒙系统说出什么“我见”来？<br>
但我是一个消费者，多年的PC/手机用户，华为手机的忠实使用者（虽然后续买不起华为只能买荣耀）我至少还是有权利说说一些个人的观感吧？<br>
所以就鸿蒙所强调标注的几个点，结合网上的一些无脑喷子的看法，提出一些些疑问，不知道是否有没有专业人士给个答疑解惑？</p>
<h2 id="高兼容or换皮">高兼容or换皮</h2>
<p>这个问题应该是最最最多人疑惑的。为什么一个自研系统可以使用其他家的程序？这个我觉得也没什么不好理解的。说到底，安卓也不过是个移动端的Linux系统而已。安卓程序也不过是一些基于Java开发的。所以不要说基于linux开发的类安卓os，就算是在windows的操作系统上也可以用模拟器运行安卓程序，这并不能说鸿蒙就是个换皮安卓。但是如果说是个换汤不换药的linux，我觉得也无甚不可？<br>
所以这个点根本没什么值得吹或者黑的，当然如果鸿蒙真的牛逼，可以直接使用苹果的app和windows的应用程序，这就值得吹一吹了。全平台兼容才是高科技啊。而且这样的话，鸿蒙的铁粉也不用在无脑黑攻讦鸿蒙是换皮系统是，只能说：谷歌又不是傻子，要是换皮早就来告了。这话乍一听很有道理，但是微软当年打击盗版也不是在盗版刚出生的时候，对吧？</p>
<h2 id="分布式">分布式</h2>
<p>在很多很多年前，就有了一个“云”的概念，后来，弹性计算也渐渐的进入人们的视野。按需购买按需使用随时扩展成为了大家习以为常的基础功能。云桌面云电脑扩展坞的组合仿佛明天大家就能抛弃终端随处终端一样。然而……就算是5G基本全覆盖的一线城市，在云技术其实已经非常成熟的今天。手机依然在堆料在跑分。究其原因，不过就是利润使然。<br>
所以鸿蒙是否解决了这个痛点，做到了一个良心企业所能做的呢？答案是……没有。<br>
鸿蒙系统并不是全终端云部署，所谓的分布式部署不过就是在原有的普通设备上加上一个系统。试问这个和小米生态的智能家居区别何在？是不需要蓝牙还是不需要wifi以及4/5G？<br>
按照余总的说法，鸿蒙创新的将各个终端通过鸿蒙连接在一起，将硬件虚拟在一个设备池忠，方便其他设备的调用。请问这个原理和我用安卓手机远程查看家里的小米监控有啥本质性的区别？求高手大能答疑解惑……<br>
至于那个手机划到华为智慧屏这个操作……我默默地看了眼TNT……满脑门子的问号……<br>
就我而言，什么是分布式？一言以蔽之：聚沙成塔。1000元的手机安装基本应用，出门旅游，景点门口租一个鸿蒙云台相机，nfc一碰立刻替换手机自带相机。游玩一天有点累，回到酒店，鸿蒙电视开始幻灯片播放今天的照片，全屋音响替代手机的单扬声器播放手机里的音乐。手机用了三年了有点卡，没事，老婆的手机是最新的，复杂的视频编辑比较吃资源，我在自己手机操作，她的手机就自动后台运算工作，我的手机只要显示结果就行了，<br>
做不到吗？如今的技术，并不难实现吧？为什么不呢？上半年，拍照功能刷新了DXO最高分，涨了10分！下半年最新的cpu，比去年的升级了15%的性能、然后呢？重复消费，周而复始。为什么我们始终纠结于性能迭代，纠结于横向评测，纠结于不知情的性能阉割？为什么不能把运算单元和大容量电池集成在一个如同砖头一样大的可移动主机箱中？平时我用最最最简单功能的手机就行，当我需要复杂工作时，一家人都可以连上运算盒，共享算力。这很难？不过是赚的少罢了吧？</p>
<h2 id="结语">结语</h2>
<p>一个成功的公司未必是一个伟大的公司。资本不是慈善，公司不是公益。所有的盈利行为只要不过分都是正常的商业行为。但请不要又做又立，但请不要上升到爱国。将能做的做到最好，尊重用户的智商，让韭菜能多长一会儿再割，会不会，让中华更加有为？哪怕那么一点点？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[七年之痒，荣耀散场]]></title>
        <id>https://liunianjia.com/post/goodbye-honor/</id>
        <link href="https://liunianjia.com/post/goodbye-honor/">
        </link>
        <updated>2020-12-11T10:59:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="品牌介绍">品牌介绍</h2>
<p>荣耀品牌诞生于2013年12月16日，坚持以互联网创新的轻资产模式。2017年，荣耀以5450万台的销量、789亿元销售额，登上中国互联网手机第一的宝座。<br>
2020年，荣耀启动“二级火箭”全新战略，全面开启“智能手机市场中国前二，智慧全场景第一品牌的冲锋之路”。11月10日，据路透社报道，华为计划以1000亿元的价格，将荣耀品牌出售给深圳政府和神州数码。这笔全现金出售将覆盖荣耀的几乎所有资产，包括品牌、研发能力和供应链管理 。11月11日，神州数码早间发布公告称，截至本公告披露日，神州数码与华为未就荣耀出售一事达成任何协议 。<br>
2020年11月17日，华为投资控股有限公司决定整体出售荣耀业务资产，收购方为深圳市智信新信息技术有限公司。对于交割后的荣耀，华为不占有任何股份，也不参与经营管理与决策。共有30余家荣耀代理商、经销商联合发起了本次收购，这也是荣耀相关产业链发起的一场自救行为 。</p>
<h2 id="自用感受">自用感受</h2>
<p>其实之前一直都是小米的粉，用过红米，不怎么满意。不过也不失望，毕竟小米红米在价格化差异的同时也明确标示了两者之间的硬件差异。也算是摆名车马了。只是小米在摄像方面的调教能一直领米粉无奈。尤其有了DXO指数这个量化标准的情况下，基本就是被华为按在地上摩擦。这个时候荣耀的强势崛起，对标红米的价格，华为旗舰机摄像头和调校技术的下放，让荣耀20一时供不应求。说实话，就算放到今天，荣耀20p的大底高感光镜头，依然吊打众多品牌。<br>
然后高峰过后，荣耀就开始放飞自我。RYYB技术的使用说起来让人简直要高潮，但是荣耀30P+这个超大杯的价格让人望而生畏。荣耀的存在不再是华为差异化市场竞争的有力臂膀，反而成了华为高端旗舰机价格再上一层楼的跳板。<br>
而经过多次系统的优化，论坛普遍反映，拍照效果远不如当初初到手时的惊艳高档。泛白、过度曝光、防抖乏力等一干问题也在论坛被多次提及。然后呢？继续疑似负优化……而论坛也有了一些降级教程，然后，被和谐……</p>
<h2 id="如今感慨">如今感慨</h2>
<p>昨天路过商场，华为Mate40系列一机难求，理由是芯片有限，都怪美国卡我们脖子。然后黄牛这里呢，货源充足要多少有多少，这……之前手机圈有个怪相：卖情怀。2020年，华为一力挑起了爱国大旗。只是新版荣耀V40已在酝酿发布，超大杯依然是据说已经断供的麒麟9000。其中猫腻耐人寻味，而韭菜如今也不再盲信。柜台前，也有妹子在说：等小米11吧。<br>
不禁让人唏嘘，曾几何时让人诟病的耍猴米，居然成了断货花的截胡者。实在是让人啼笑皆非。</p>
<h2 id="后记">后记</h2>
<p>中国的科技发展，从来不是靠嘴，从两弹一星到北斗导航。都是科研人员真刀真枪用青春性命换来的。如果中国的科技强国梦要靠一个本质是资本家的企业来背负，不如，就歇菜吧。华为出售荣耀，有人说是壮士断腕，有人说是壁虎求生。说的好像这些股份是白送没换钱一样。在我看来，不过是七年之痒罢了。离婚不分居，装上鸿蒙还是一家亲。不但平白得了资金还给国家卖了个好，岂不美哉？这世上还有做赔本买卖的商人？信这个的，怕不是年纪尚幼小，思路不清吧？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暴力抗检？八年禁赛]]></title>
        <id>https://liunianjia.com/post/news-sunyang-jinsai/</id>
        <link href="https://liunianjia.com/post/news-sunyang-jinsai/">
        </link>
        <updated>2020-03-11T11:41:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>北京时间2020.02.28下午5点，国际体育仲裁法庭（CAS）宣布了此前世界反兴奋剂机构（WADA）诉中国游泳运动员孙杨和国际泳联*（FINA）一案的仲裁结果，从当日开始，禁赛8年。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>北京时间2020.02.28下午5点，国际体育仲裁法庭（CAS）宣布了此前世界反兴奋剂机构（WADA）诉中国游泳运动员孙杨和国际泳联*（FINA）一案的仲裁结果，从当日开始，禁赛8年。</p>
<!-- more -->
<h2 id="百科孙杨">百科：孙杨</h2>
<p>孙杨，1991年12月1日生于浙江杭州，中国国家游泳队队长，男子1500米自由泳世界纪录保持者，男子400米自由泳奥运会纪录保持者。 [1-3]  2012年伦敦奥运会男子400米自由泳、男子1500米自由泳冠军； [4]  2016年里约奥运会男子200米自由泳冠军。 [5]  孙杨是世界泳坛历史上唯一一位男子200米自由泳、男子400米自由泳、男子1500米自由泳的奥运会世锦赛大满贯冠军得主，史上唯一一位男子400米自由泳世锦赛四连冠， [6]  唯一一位男子800米自由泳世锦赛三连冠， [7]  男子自由泳个人单项金牌数居世界第一。<br>
孙杨是亚洲唯一一位男子200米自由泳奥运会及世锦赛金牌得主 [8]  ，亚洲唯一一位获得世锦赛MVP的游泳运动员。2015年，孙杨成为继菲尔普斯之后历史上第二位蝉联世锦赛MVP的男子游泳运动员。 [9]  他是中国男子游泳第一位也是目前唯一一位奥运冠军， [3]  唯一一位连续在两届奥运会摘金的中国游泳运动员。中国男子游泳在世界大赛上至今共获18枚金牌，孙杨独揽14枚。</p>
<h2 id="正方">正方</h2>
<p>1.这件事情之前国际泳联已经确定，只不过上次和了稀泥<br>
2.听证会上，张杨的回答一直在回避问题</p>
<h2 id="反方">反方</h2>
<p>1.不支持孙杨就不是中国人。<br>
这个观点一出，顿时显得反方特别的……ZZ。<br>
2.检方没有资质</p>
<h2 id="个人观点">个人观点</h2>
<p>怎么说呢，了解的不多确实也没法多说。但是！警察叔叔在办案的时候你会因为旁边有两个辅警就不予配合吗？不能吧……所以工作人员有两个没资质好像确实也不是什么事儿。</p>
<h2 id="结语">结语</h2>
<p>结语其实就是脱裤子放屁了。一切都没尘埃落定，孙杨也是肯定要上诉的。希望这次能把证据都准备好吧。毕竟孙杨也是个很努力的运动员。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开篇]]></title>
        <id>https://liunianjia.com/post/start/</id>
        <link href="https://liunianjia.com/post/start/">
        </link>
        <updated>2020-02-29T08:58:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>历来闰年年貌似都没啥好事。而作为庚子年，翻翻历史，也是多灾多难、就算有人反驳，也只能举出几个为数不多的风平浪静。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>历来闰年年貌似都没啥好事。而作为庚子年，翻翻历史，也是多灾多难、就算有人反驳，也只能举出几个为数不多的风平浪静。</p>
<!-- more -->
<h2 id="正文">正文</h2>
<p>而今年呢？大灾变。举国之力，堵不住新冠肺炎的飞速传播。花费偌大物力人力，好容易得到一些控制。眼见却要复工了。再一次的爆发似乎迫在眉睫。<br>
　　放眼世界，美国日本韩国都已经纷纷告急。<br>
　　忽然就想，这是不是也是一种物竞天择，运气好的，躲过去；身体好的，扛过去。倒霉的呢，消失。<br>
　　所有的企业都巴望着复工，员工都在家呆不住，毕竟，不想饿死。<br>
　　只有银行，雷打不动，收着利息。准时准点的发送账单信息，打着逾期电话。</p>
<h2 id="结尾">结尾</h2>
<p>牢牢骚骚唧唧歪歪瞎写了这么些，下次也不知道什么时候再写，写什么。管他呢，感谢Github，提供免费的静态页面存放、真的感谢。</p>
<p>老顾 于 2020年2月29日</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>